長沙市售廉價合成肉 雞鴨肉加香精充當牛肉

吃火鍋時必備的肥牛及羊肉，竟也有假！湖南長沙市面上最近出現一些平價火鍋「牛肉」及「羊肉」，被揭其實是用其他動物的肉，再加上香精及澱粉混合而成的「合成肉」。這些合成肉的售價比真正的牛羊卷便宜超過一倍，並已大量流入當地多間食肆。

當地記者走訪長沙多個菜市場，發現牛肉的均價約為35元40元（人民幣．下同）；惟當地一間冷凍食品公司，所出售的袋裝肥牛卷，卻只需15元，分量相約，但價格卻差近一倍。對於這些平價「牛、羊肉卷」的來源，冷凍食品店員一時表示是做豬肉做的，一時又指是雞鴨肉做的，並加入澱粉及香精。

據業內知情人士表示，市面上低於30元一斤的牛肉都並非真牛肉。此外，專家表示，真牛肉的紋理較為粗糙，而且煮熟後不會散開；合成肉紋理較為細膩，煮熟後會散開。

及後，長沙市雨花區監督管理局高橋食藥監所展開執法行動，冷凍食品公司負責人當場承認所售賣的牛羊肉，均由其他動物的肉合成加工而成。執法人員隨後對多間食品公司開出責令改正通知書，對於貨品來源，正在進一步調查。

專家指合成肉的紋理較細膩，真牛肉紋理較為粗糙。（電視畫面）

屌，支那咁多人，幾時有人肉充豬肉？

可能食緊唔知姐

次次返大陸都淨係食菜, 雖然都係死

家明呀…

唔喺咁大鑊麻

睇錯長沙灣街市

😰😰😰